侵關稅擬升到25％ 全美最大工會力挺：應對中採強硬措施

財經頻道／綜合報導〕美國貿易代表萊席爾（Robert Lighthizer）今（2）宣布，原本美國對中國2千億進口商品課徵10％關稅的決定將提高到25％。而通常支持民主黨的美國最大工會「美國勞工聯合會-產業工會聯合會」（AFL-CIO）對此表示，歡迎川普「對中國採取強硬措施」。

美國貿易代表萊席爾今稱，按總統川普指示，提高對中國2千億進口商品關稅至25％。綜合外電報導，美國最大工會「美國勞工聯合會-產業工會聯合會」主席特朗卡（Richard Trumka）表示，川普政府此舉是「在貿易方面朝正確方向發展」，並指出儘管國際貿易是美國經濟的重要一環，但強大的企業利益和秘密談判，導致貿易規則有利於大企業，而犧牲勞動人民利益。特朗卡並支持川普傾向修改貿易協議、或單獨和各國談判自由貿易的做法，表示「現在是重寫這些貿易法規的時候了」。

對於中國，特朗卡稱，歡迎川普「對中國採取強硬措施」，並稱外界認為「貿易戰會讓天空塌下來」的說法太過誇張，也不利於美國。

而美國日前發佈計劃，將補貼農業達120億美元（約新台幣3678億元），特朗卡則認為，「政府應該擴大援助範圍，補貼各受影響的產業」，且即使美國農民因貿易戰而生計困難，但「有時對國家有利的事，可能在短期內造成不利，從長遠來看，對美國而言會更好」，並稱「即使農民也會說，我們應該有公平的貿易協議」。

「美國勞工聯合會-產業工會聯合會」為美國最大工會，會員人數達1150萬，傳統上較支持民主黨。

美國佬唔識死
睇住黎 中國製造2025同大灣區 一定打到你地仆街

有工人加持

浸浸已經明顯製造出一個美國敵人
你話佢係強敵又唔係
話佢冇影響力又唔係
認真唔留力打就收硬佢皮
所以贏國今次 ...

中國大陸都大把人支持！
浸浸！落重一點吧！

🤔

特朗卡

民煮黨左膠末日

偉大總統開始有料到💪💪

中國又贏

香港國民表示支持

好撚易撈亂兩條友

中國公民就中國公民啦 , 有飛機有乜用

加到50%啦，想佢快啲死

又迫中國亮劍

咁又唔得，加太多支那廠收晒皮，就無人做免費雞

通常支持民主黨的美國最大工會「美國勞工聯合會-產業工會聯合會」（AFL-CIO）對此表示，歡迎川普「對中國採取強硬措施」。

民主擋

侵侵明明係資本家，但就咁撚多工人撐

咁共產黨要外國航空公司改台灣做中國有乜用 去台灣可以唔使簽証
敵人反對我就贊成 大陸越唔想你做你講 你就要

台乜灣 , 你法律上係香港人就係中國公民關台仔乜事？？要做就做實事咪係到打飛機

問非所答

到時手持過期午餐肉乜酒店雞都品嚐到。

資本家 VS 工人 呢種二分法論述社會問題, 只係左膠先會做

美帝唔係咁既二分, 美帝係 美國 VS 敵美國 既分法

美國資本家及美國工係都係「美國陣營」